若菩薩有我相、人相、眾生相、壽者相，即飛菩薩

19:17

咁地莊菩薩本願經咪同呢個原則有衝突（我哋先假設真係有地莊菩薩同佢真係咁樣講過（
「地獄不空，誓不成佛；眾生渡盡，方證明菩提」

打錯字喎

玄理不斷九法界
應該要睇點為止超越我相人相
係正視有其分別 但唔以分別心分辯
而唔憬抹剎左個分別佢

片中解釋：有「我」「眾生」嘅心態，就係「眾生相」

改返了

Pish

方便說法

運動員唔打比賽就唔係運動員

唔代表佢教既野係流

只係話唔好以為自己贏左佢個非比賽Mode就以為自己勁過佢

或者話隻抽打贏拳擊手，唔代表擂台上贏到（或掉轉）

Yes

一句係對凡夫眾生講；
一句係對菩薩講，點能夠相提並論？

若果你已經係菩薩，就唔會對地藏果句說話，存有疑惑

標題咩事

上面打漏咗個字添
有「我」渡「眾生」呢個心態

1點解唔能夠相提並論？

2你係「凡夫眾生」定菩薩？你對我嘅疑惑有同感嗎？何故？

首先，一切菩薩行者都係為普度眾生而求無上正覺
理所當然地，菩薩會於因地發各自嘅本願（乃至諸佛菩薩共有嘅四弘誓願）救度眾生
接住落嚟就要喺接近無量嘅時空當中行菩薩道，逐步圓滿六波羅蜜－布施、持戒、忍辱、精進、禪定、般若，直至達到福慧圓滿嘅果地
到咗呢個時候，經世累劫嘅行道令佛陀能夠不著於相而習以為常咁繼續無數利生事業（姑且可以理解為「習氣」，但呢個term一般都係指凡夫嘅煩惱習氣

另外上面都有人講咗，不著相唔代表否定事相，只係唔應該落於事相一邊
打個譬如：
所謂聚沙成塔，你話眼前有一座沙塔其實冇問題
問題在於人只知有塔而不知其本質只是沙
沙塔好，一盤散沙也好，終究亦只是沙
當明白咗呢個道理，你並唔需要刻意否定眼前沙塔，畢竟沙被堆成塔嘅相狀係事實
然而你亦唔會因為塔（或者任何沙雕）嘅生滅變化而起煩惱妄執，反正點變法都係沙嘛